### Schéma


- Titre : Prise en charge patient pour etb DG
<br />



- Clé(s) étrangère(s) : <br />
`ETA_NUM_EPMSI, RIP_NUM`=> table [T_RIPaaFB](/tables/T_RIPaaFB)[ `ETA_NUM_EPMSI`, `RIP_NUM` ]<br />

 
### Liste des variables

Nom | Type | Description | Règle de gestion
-|-|-|-
`ETA_NUM_EPMSI`| chaîne de caractères |N° FINESS de l'établisement||
`RIP_NUM`| chaîne de caractères |N° séquentiel dans fichier PMSI ||
`NOE_RGM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « code grand régime »||
`EXO_TM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « code justification d’exonération du ticket modérateur » ||
`COD_PEC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « code de prise en charge du forfait journalier »||
`NAT_ASS_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « nature d’assurance »||
`CTR_TYP_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « type de contrat souscrit auprès d'un organisme complémentaire »||
`SEJ_FAC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « séjour facturable à l’assurance maladie »||
`NON_FAC_AM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « motif de la non facturation à l'assurance maladie »||
`FAC_18E_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « facturation du 18 euro »||
`NBR_VEN_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « nombre de venues de la facture »||
`FAC_MNT_TM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « montant à facturer au titre du ticket modérateur»||
`FAC_MNT_FJ_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « montant à facturer au titre du forfait journalier »||
`TOT_MNT_AM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « montant total du séjour remboursé par l’assurance maladie (i.e. hors prestations annexes »)||
`MAJ_MNT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « montant lié à la majoration au parcours de soin »||
`REM_BAS_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « montant base remboursement »||
`REM_TAU_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « taux de remboursement »||
`BEN_CMU_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Patient bénéficiaire de la CMU »||
`DAT_HOS_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Identifiant anonyme d'hospitalisation »||
`TOT_MNT_AMC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Montant total du séjour remboursable pour l'AMC »||
`NOE_RGM`| chaîne de caractères |Code grand régime||
`EXO_TM`| chaîne de caractères |Code justification d’exonération du ticket modérateur||
`FJ_COD_PEC`| chaîne de caractères |Code de prise en charge du forfait journalier ||
`NAT_ASS`| chaîne de caractères |Nature d'assurance||
`CTR_TYP`| chaîne de caractères |Type de contrat souscrit auprès d'un organisme complémentaire||
`SEJ_FAC_AM`| chaîne de caractères |Séjour facturable à l’assurance maladie||
`NON_FAC_AM`| chaîne de caractères |Motif de la non facturation à l'assurance maladie||
`FAC_18E`| chaîne de caractères |Facturation du 18 euro||
`FAC_NBR_VEN`| nombre entier |Nombre de venues de la facture||
`FAC_MNT_TM`| number |Montant à facturer au titre du ticket modérateur||
`FAC_MNT_FJ`| number |Montant à facturer au titre du forfait journalier ||
`TOT_MNT_AM`| number |Montant total du séjour remboursé par l’assurance maladie (i.e. hors prestations annexes)||
`MAJ_MNT_PS`| number |Montant lié à la majoration au parcours de soins||
`REM_BAS_MNT`| number |Montant base remboursement||
`REM_TAU`| number |Taux de remboursement||
`BEN_CMU`| chaîne de caractères |Patient bénéficiaire de la CMU||
`DAT_HOS`| chaîne de caractères |Identifiant anonyme d'hospitalisation||
`TOT_MNT_AMC`| number |Montant total du séjour remboursable pour l'AMC||
`GES_COD_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « code gestion »||
`PA_COD_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Code participation assuré »||
`ENT_NUM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « N° d’entrée »||
`CAI_GES_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « N° caisse gestionnaire » ||
`CENT_GES_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « N° centre gestionnaire » ||
`GES_COD`| chaîne de caractères |code gestion ||
`PA_COD`| chaîne de caractères |Code participation assuré ||
`ENT_NUM`| chaîne de caractères |N° d’entrée ||
`CAI_GES`| chaîne de caractères |N° caisse gestionnaire ||
`CENT_GES`| chaîne de caractères |N° centre gestionnaire ||
`RNG_NAI_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Rang de naissance »||
`RNG_BEN_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle « Rang du bénéficiaire »||
`RNG_NAI`| chaîne de caractères |Rang de naissance ||
`RNG_BEN`| chaîne de caractères |Rang du bénéficiaire ||
`PEC_SOI_URG_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Confirmation de la prise en charge dans le cadre du dispositif des soins urgents" ||
`PEC_SOI_URG`| chaîne de caractères |Confirmation de la prise en charge dans le cadre du dispositif des soins urgents ||
`ART_51_RET`| chaîne de caractères |Code retour contrôle Article 51||
`ART_51`| chaîne de caractères |ART51||
`NAT_PJ_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Nature de la pièce justificative des droits"||
`DAT_PEC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Prise en charge établie le"||
`CAI_NUM_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Délivrée par"||
`REG_PEC_ASS_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Régime de prestation de l’assuré"||
`TOP_ECL_FLX_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Top éclatement des flux par l’établissement"||
`DAT_DEB_FAC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Date d’entrée"||
`DAT_FIN_FAC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle "Date de sortie"||
`NAT_PJ_DT`| chaîne de caractères |Nature de la pièce justificative des droits||
`DAT_PEC`| chaîne de caractères |Prise en charge établie le||
`CAI_NUM`| chaîne de caractères |Délivrée par||
`REG_PEC_ASS`| chaîne de caractères |Régime de prestation de l’assuré||
`TOP_ECL_FLX`| chaîne de caractères |Top éclatement des flux par l’établissement||
`DAT_DEB_FAC`| chaîne de caractères |Date d’entrée||
`DAT_FIN_FAC`| chaîne de caractères |Date de sortie||
`RAC_MNT_PAT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Montant total du séjour facturé au patient "||
`NBR_REJET_AMO_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Rejet AMO "||
`FAC_AMO_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de facturation AMO "||
`FAC_AMC_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de facturation AMC "||
`FAC_RAC_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de facturation patient "||
`PAI_AMO_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de paiement AMO "||
`PAI_AMC_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de paiement AMC "||
`PAI_RAC_DT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Date de paiement patient "||
`VALID_FAC_AMO_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT AMO "||
`VALID_FAC_AMC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT AMC "||
`VALID_FAC_RAC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT patient "||
`PAYS_ASS_PAT_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Pays d’assurance social "||
`RAC_MNT_PAT`| number |Montant total du séjour facturé au patient||
`NBR_REJET_AMO`| chaîne de caractères |Rejet AMO||
`FAC_AMO_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation AMO||
`FAC_AMC_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation AMC||
`FAC_RAC_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation patient||
`PAI_AMO_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement AMO||
`PAI_AMC_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement AMC||
`PAI_RAC_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement patient||
`VALID_FAC_AMO`| chaîne de caractères |Statut FT AMO||
`VALID_FAC_AMC`| chaîne de caractères |Statut FT AMC||
`VALID_FAC_RAC`| chaîne de caractères |Statut FT patient||
`PAYS_ASS_PAT`| chaîne de caractères |Pays d’assurance social||
`ETA_NUM_TWO`| chaîne de caractères |Numéro FINESS de l’établissement (site géographique)||
`RAC_MNT_PAT`| nombre entier |Montant total du séjour facturé au patient||
`NBR_REJET_AMO`| chaîne de caractères |Rejet AMO||
`FAC_AMO_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation AMO||
`FAC_AMC_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation AMC||
`FAC_RAC_DT`| chaîne de caractères |Date de facturation patient||
`PAI_AMO_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement AMO||
`PAI_AMC_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement AMC||
`PAI_RAC_DT`| chaîne de caractères |Date de paiement patient||
`VALID_FAC_AMO`| chaîne de caractères |Statut FT AMO||
`VALID_FAC_AMC`| chaîne de caractères |Statut FT AMC||
`VALID_FAC_RAC`| chaîne de caractères |Statut FT patient||
`VALID_FAC_AMO_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT AMO "||
`VALID_FAC_AMC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT AMC "||
`VALID_FAC_RAC_CTL`| chaîne de caractères |Code retour contrôle " Statut FT patient "||